有冇人黎幫我解呢題

有冇高手

聽過連登仔IQ150以上

你講到咁撚閪識都唔撚幫

全能既連登仔

有幾閪 對唔住囉大佬

Test 就自己做喇

唔係test黎 佢出比全班解黎玩下

求解

你影到右邊個table視力100.0都睇唔手然到

SHU

初步計算應該係82
Expected profit係$299.75

假設Quantity係Q，Total cost就係10Q。

如果Q >= Demand，Profit就係15 * Demand - 10Q。
相反如果Q < Demand，Profit就係15Q - 5Q = 5Q。

假設Q = 53
有20%機會係Q >= Demand，有80%機會係Q < Demand
所以expected profit = 0.2(15*53 - 10*53) + 0.8(5*53) = $265

假設Q = 62
expected profit = 0.2(15*53 - 10*62) + 0.05(15*62 - 10*62) + 0.75(5*62) = $283

跟住用Excel一次過試哂53至125所有integer。
就搵到答案係Q = 82, Expected profit係$299.75

中學生都識啦
樹大仔

咁我認我蠢

計期望值？
84份？